\chapter{Wstęp}

W dzisiejszym, wysoko zinformatyzowanym świecie telefony i tablety ze stałym dostępem do internetu, sieci lokalnej bądź innych rodzajów łączności bezprzewodowej są niezwykle popularne. Według bieżących statystyk na świecie jest 1.2 miliarda użytkowników globalnej sieci którzy korzystają do tego celu z urządzeń mobilnych, zaś sprzedaż tego typu urządzeń rośnie w tempie dwucyfrowym rok do roku. Jest to ogromny, dosyć mocno eksploatowany rynek, jednak według nas ma on ciągle niewykorzystany potencjał. 

Każda osoba korzystająca ze smartfona lub mobilnego tabletu mogłaby korzystać z niego nie tylko do pozyskiwania informacji czy komunikacji, ale również do sterowania innymi urządzeniami elektronicznymi. Dzięki spadającym cenom komponentów elektronicznych takich jak mikroprocesory lub modemy bezprzewodowe możliwe staje się montowania miniaturowych komputerów w coraz szerszej gamie otaczających nas sprzętów. Łatwo wyobrazić sobie możliwość sterowania za pomocą telefonu komórkowego domowym sprzętem AGD/RTV, ale również bardziej zaawansowanymi urządzeniami takimi jak sprzęt pomiarowy czy medyczny. Dzięki łączności bezprzewodowej możliwe staje się monitorowanie interesujących nas zależności z niemal każdego miejsca globu, czy w mniejszej skali z dowolnego miejsca danego budynku.

Największym problemem w popularyzacji tego typu rozwiązań jest wielość różnych standardów komunikacyjnych pomiędzy urządzeniami elektronicznymi. Niemal każdy producent sprzętu elektronicznego czy oprogramowania rozwiązuje problemy komu	nikacji w nieco inny sposób przez co telefon firmy A nie jest w stanie sterować urządzeniem firmy B. W niektórych przypadkach problem leży po stronie sprzętowej – jedne urządzenia posiadają np. możliwość komunikacji po interfejsie Bluetooth, inne zaś potrafią korzystać tylko z lokalnej sieci WiFi. Często zaś zdarza się, iż urządzenia posiadają odpowiednie komponenty warstwy fizycznej jednak problem tkwi w oprogramowaniu – aplikacja zainstalowania na urządzeniu mobilnym nie potrafi odebrać lub zinterpretować danych wysyłanych przez nadajnik. 

Uważamy, że istnieje potrzeba unifikacji sposobów komunikacji urządzeń mobilnych z różnego rodzaju sprzętem funkcjonalnym. Najlepszym rozwiązaniem było by stworzenie uniwersalnego oraz elastycznego zestawu oprogramowania i sprzętu, który mógłby być implementowanych przez producentów urządzeń i software'u, małym nakładem pracy zapewniając kompatybilność z rozwiązaniami obecnymi na rynku.